1. Answer: 

=============================

The db.hostInfo() method in mongodB tell about the host where the mongodb server is running like what kind of computer, what operating system using, and other things.

Example: db.hostInfo()



2. Answer: 

=============================

Not possible, because using db.getName() just give the name of the database currently using2r



3. Answer: 

=============================

A string....



4. Answer: 

=============================



In mongodb , I can call this method on the current database context in the mongodb shell. 

Example:

-----------------

db.dropDatabase()





5. Answer: 

=============================

A list of collection names and the data type of this result is an array of strings.



6. Answer: 

=============================

db.getCollectionNames()

The method of mongodb is used to obtain a list of collection names in the current database.



7. Answer: 

=============================

I can retrieve server statistics and information in mongodb using the db.serverStatus() method.

Example: db.serverStatus()



8. Answer: 

=============================

The method used to retrieve the version of mongodb is like below:

Example: db.version()



9. Answer: 

=============================

The method used to delete a collection from the database is like below:

db.collection.drop()

Example: db.employees.drop()



10. Answer: 

=============================

I can add single document using be like:

Example: 

db.names.insertOne({

    name: "Mehedi Hasan",

    age: 22,

    city: "Dhaka"

})





11. Answer: 

=============================

The method in mongodb is used to query and retrieve documents from a collection based on specified criteria or conditions

Example: db.mynames.find({})





12. Answer: 

=============================

$regex is a mongo operator used for pattern matching within queries. 

I can use it to find documents where a field matches a regular expression pattern.



Example: 

db.collectionName.find({ name: { $regex: "im" } })